1. 

2. 

3. **类和实例的初始化过程** 

   类的初始化过程

   ①	一个类要创建实例需要先加载 并初始化该类

   - `main`方法所在的类需要先加载和初始化

   ②    一个子类要初始化需要先初始化父类

   ③    一个类初始化就是执行`<clinit>()`方法

   - `clinit()`方法是由静态变量显示赋值代码和静态代码块组成
   - 类变量显示赋值代码和静态代码块代码从上到下的顺序执行
   - `clinit()` 方法只执行一次

   实例的初始化过程

   ①    实例的初始化就是执行`init()`方法

   - `init()` 方法可能重载有多个，有几个构造器就有几个`init()` 方法
   - `init()`方法由非静态实例变量显示赋值和非静态代码块组成，执行顺序从上至下，而对应的构造器代码最后执行
   - 每次创建实例对象，调用对应构造器，执行的就是对应的`init()`方法
   - 在子类的 `init()` 方法的首行是`super()` 或者`super(实参列表)`,即对应父类的`init()`方法

   方法的重写

   - 不可重写的方法： `final`方法，静态方法`priavte`等子类不可见的方法

   方法的多态

   - 子类如果重写了父类的方法，通过子类对象调用的一定是子类重写过的代码
   - 非静态方法默认的调用对象是`this`
   - `this`对象在构造器或者说`init()`方法中就是正在创建的对象

4. **方法参数的传递**

   ```java
   package com.atguigu.interview.one.chapter2;
   
   import java.util.Arrays;
   
   public class ParamaterPass {
   
       public static void main(String[] args) {
           int i = 1;
           String str = "hello";
           Integer num = 200;
           int[] arr = {1, 2, 3, 4, 5};
           MyData my = new MyData();
   
           change(i, str, num, arr, my);
   
           System.out.println("i = " + i); // 1
           System.out.println("str = " + str); // hello
           System.out.println("num = " + num); // 200
           System.out.println("arr = " + Arrays.toString(arr)); // 2,2,3,4,5
           System.out.println("my.a = " + my.a); // 11
       }
   
       public static void change(int j, String s, Integer n, int[] a, MyData m) {
           j += 1; // i的值是变了，但是给了j这个变量
           s += "world"; // String和包装类的不可变性
           n += 1; // String和包装类的不可变性  200超过了128，不再常量池中的常量了
           a[0] += 1; // 传的是地址值，改变了地址对应数组的第一个元素的值
           m.a += 1;// 传的是地址值，且是非包装类和String，所以会变
       }
   
   }
   
   class MyData {
       int a = 10;
   }
   
   ```

   考点

   - 方法的传参机制

     形参是基本数据类型的时候，传递的是数据的值，如果是引用数据类型，传递的是地址值

   - String、包装类等对象的不可变性

5. 递归与迭代

有n步台阶，一次只能上一步或者2步，共有多少种走法走完n步

```java
public int f(int n) {
    if(n < 1) {
        throw new IlleagalArgumentException("n 不能小于1");
    }
    if(n == 1 || n == 2) {
        return n;
    }
    return f(n-2) + f(n - 1)
}
```



 